大公司出黎既人vs細公司出黎既人

成日都話要入大公司, 咁究竟大公司出身既人同細公司出身既人有咩分別?

我自己就睇到細公司既人send email係豪放啲...試過有個三十幾歲既同事send左啲internal既野俾個客...

細公司出黎既人好似唔係咁識聽弦外之音, 好多時啲老屎忽講野有骨佢都唔知...

不過講真..大細公司都係要做狗

細公司其實就係細公司一套做法
去另一間公司又要重新熟悉過

極大公司做過
極細公司做過
簡單講一句廢話
大公司係學做人
細公司係學做事
剛剛出嚟要學做事嘅年紀要去細公司，學咗嘢出嚟邊度都可以立足
學完嘢要上位啦，就要去大公司學政治學手段。

大公司d野麻煩d，好多部門要溝通
細公司簡單直接，但人工低、無福利

試過細轉大
最唔習慣係send email

來來回回4，5封都唔係講重點

識得政治就可以做特首，再上就係國家領導人

大公司多SOP
細公司做嘢夾硬靠自己過咗關就算

唔同意
細公司學做事係錯晒手勢
當然基本principle都會學到

同埋我覺得細公司人事先煩
大公司就算有是非都未必搞到你

利申細公司出身

呢個係

有d 大公司會拆做好多細公司去run
最鐘意揀呢d 大中有細

細公司冇人幫自己做哂
大公司同事信唔過， 結果都係自己做哂
大公司唯一好處就係部門多有得彈job瀉膊

大公司同細公司都無得同女同事做愛

大細都無所謂啦

仲要，細公司啲責任好亂
因為本身部門太少
有時出現一啲工作係唔屬於任何部門
或者出咗問題之後分唔到係邊個嘅責任

大公司一定無得同女同事拍拖

細公司就可能有D機會

大公司通常套程序正統d
細公司就一腳踢 多野學d
但係福利差好多

有D細公司學大公司講架構
有架構就有人事
屌真係好撚on9
人已經唔多仲要哂時間搞辦公室政治

細公司通常同事易相處啲, 自由度大啲, 但係就真係要一腳踢

大公司分工同配套好啲, 但要睇人面色做人, 例如你唔講是非, 做實事都會無啦啦踩親人條尾話你咁搏做乜

完全明白
我走咗幾年仲係好撚憎間公司

屌舊公司就係咁撚樣
以為自己係大公司咁

細公司做緊

頭先岩岩公司audit有野要幫手比人抆左去account dept. 幫手

但我做開啲嘢不嬲都同account無關

屌，都唔知audit關我撚事

細公司真係好撚好笑

咪玩 cv上寫細公司真係cv screening都過唔到嘅人大有人在
大公司經驗先係經驗，細公司你地做識飛但無人so你有撚用？
再講福利多數都屌打，後生無咩事唔係特別差spec千其唔好入細公司
我由出嚟做嘢都係做行業龍頭/ mnc級，對比同年同行做細firm嘅大學同學我職位同收入高佢一倍有多

利申：我係team嘅hiring manager

舊公司得十二人
有5個係大佬級
再分2條team各1 team head
真正落手做嘅得5個人
2條team仲要不和
但又要合作
真係殺左我算啦

細公司，個OUTLOOK要黎擺，一日都無一封EMAIL

係... 我認同
做過一間細之後我無諗過再做

無論係點都係大公司
福利 人工已經係一切
仲使乜諗其他

做過一間細公司好開心，同事好好一家人咁，定期有活動一齊去玩

係。大公司，你send 封email . 唔該睇send左咩人睇，邊d 人應該放落個cc list
打個電話搵人，唔該睇下個org chart 係咩對手.

細公司就樣樣野都識，但唔夠仔細。

真,大公司send封email成堆寒暄野可能得幾句有用
仲有中層高層勾心鬥角最後受罪既都係低層
細公司可以好直接,大家同事都明,好同事比例會高啲

啱啱畢業就入左極大公司宜家做左2年諗緊轉唔轉工好

細公司其實都幾好
同同事夾得埋，老闆對自己無乜負評嘅話
可以做得好梳乎

話細公司學到野真係唔知講咩好 大公司都未必有好既 procedure 細公司既procedure更加亂到七彩 乜都塞俾你做唔代表學到野 得一成係你title既工作 俾你學足十樣野有條撚用咩 出到黎叫你專注返個一成分分鐘做得更差

大公司既相對唔會同商業夥伴協商, 大石壓死蟹, 唔滿意唔好做.
細公司既比較多d協商, 為求大家都滿意個方案, 有咩唔滿意咪傾到滿意.

SET魚缸算好，廢老後生時試過要幫老細搬屋

梗係搏殺時期做大公司整靚cv
收成期入細公司hea啦
細公司d野通常亂鳩咁做，出哂鑊都係照過骨

大公司有培訓資助你讀書

學既野都唔同啦

大公司 有程序 有人教
細公司 乜鳩都冇

細公司：一世抬唔起頭
大公司：雖然係公司入邊抬唔起頭 係出邊可以同人講出入中環金鐘高級寫字樓同埋可以噠朵好威威

大公司12K俾人笑到面都黃

以前慣咗send email，去到中小企坐隔離都照send，俾女上司笑鳩我

話：你直接講咪得囉

諗住打死一世工嘅去做大公司比較有前途，做細公司就容易學晒D野自己開檔。

大公司出黎嘅人一般比較圓滑(即係假)，細公司嘅人就直接D。

12k果d 9up者 基本上無可能 你唔係大學畢業都唔會請你

識親人起中環金鐘返都過晒2萬
3大畢業

之前跟緊個十幾億既 project
兩個manager 不和
其中一個見第二個嗰邊就爆，佢係火上加油想推爆隻鑊
仲要係client 面前落對方鑊

細公司做學師學工作
大公司學政治，email玩文件，件事做唔到唔緊要，最緊要識交波同證據

大公司有System
細公司無

細公司做左幾年做到如魚得水
公司好warm，鬼佬老闆好chill，逄星期五下午一齊開酒飲
俾人高薪撬左去大公司之後以為得米喇
點知唔識睇人眉頭眼額，一年內俾人炒左兩次
依家又做返D垃圾細公司，仲衰過一開始

屌佢老母，唔好話同其他部門溝通，我果team得7個人都溝通唔到

初初返呢度send個email 都提心吊膽，打錯粒字都好似世界末日。同埋入大公司做基本上咩都要留record保障自己，以前細公司都係講個信字

直接入大公司做學手段就夠
根本好多上左位嘅人係唔需要做到野
同啲老闆飲下野吹下水就好快升 到時點人做就得

大公司一日閒閒地百鳩二百個mail send黎send去，日日淨係email 都用左大半日

元氣美心吉野家就係

大公司d人好似難溝通d
以前做垃圾細公司好易同d人吹水
不過為左份糧，無辦法

On9, 你估細公司冇人事？

嘈乜撚 工程撚眼中全部都係吹水佬唔撚係做實事

細公司學真做野
大公司學責任同埋堆同扮工

細公司走個日仲要OT

綜合睇返好似最爽係鬼佬老細細公司

4億對大部份listed co黎講，連mt都唔算係

大公司
d野都煩到仆街
少少野都要10層approval

細公司
d野亂到仆街
少少野都要摷10個地方先摷到

做緊中公司

未必, 見過好多食女/仔到婚都結埋

有機會你係大公司一直都做食物鏈底層, 冇權冇盛俾人係咁點, 升職又唔到你, 咁不如去細公司做個中層仲好

如果係本身興趣就無所謂,,,

細公司先容易分黨派...

大公司就熟自己部門同事

咁佢對你好唔好先?

BLACK AND WHITE生死呼黎。。。出事救你一命

細公司出嚟。你可以自立門戶
大公司出嚟。除非你好有錢。唔係你都係繼續打工

通常IT9要上門幫埋老闆整internet 或者 set 埋佢啲仔仔女女 MACBOOK

大公司學識將所有嘢都推比另一條team/department就得
識寫靚嘅email/識得咩講得咩唔講得 點樣同人打好關係重要過你個人有幾叻

每一封電郵都有法律效力,,,梗係有用啦

真, 所以我見到有啲人SEND錯INTERNAL野俾客仲覺得好小事,,真係覺得呢啲人好ON9

咁你學到佢一啲做生意既技巧就當整風水嘢係一個過程囉

正如佢地認為共用一個A/C無所謂,,,但係正常應該一人一A/C

真係屌出聲
我舊公司30人左右
真係做嘢嘅得一半
仲要個老板娘喺度搞搞震玩排擠
同你差唔多

都係, 其實大細公司都好, 都係一堆人圍爐,有ON9野無人出聲

個 fd 試過幫老細放狗

極同意 明明全間公司得6條人 個個做到就黎死咁
個老閪都仲可以曬時間搵人入去屌

大公司做野多程序Email多到暈預咗啦
Cc 咩人都要諗過度過先好send
寫email盡量用passive voice

作文專家

無計 個個都驚咩鑊
白紙黑字寫明可以追數

仲有公司愈大愈多會開
開到冇時間做野被迫OT

細公司 自己諗掂佢

大公司 諗下點射個波比第二個部門

做緊隔離酒店果個集團女高層, 真係叫啲下屬負責同佢撚狗,,,

細公司都會,,

不過無大公司咁多,,,

好多大公司鬼佬高層都返公司開會,由朝開到晚

唔計lunch每日返8個鐘
入面可以有5個鐘開會
開完又冇共識喎
下次又再講埋同一堆廢話
痴撚線

大公司出身Send email會習慣CC一串人，甚至乎會CC埋街外人嚟夾自己公司嘅同事

細公司唔會

吹水同鄉會

高層當然係負責開會同social，唔通坐喺度打字咩

完全就係我而家
架構得三層都要分嚟分去講程序

淨係做過大公司，send封email都要學幾萬樣辦公室潛台詞

試過幫老細搵請槍做功課

細到幾個人既公司仔，到MNC都做過

細公司做野快d, 老闆ok就ok, 無咁多繁文縟節

不過就變得好人治

大公司就step by step, 有d野要問十幾個人都答你唔到，但你跟足制度做就唔會死

調翻轉喎
學做嘢嚟做乜 做嘢係啲細嘅做
大公司升到咁上下去做細公司高層
相反細公司要轉出去又要由細做起

大轉細唔慣既係
大公司所有人無論同唔同team都會用email做black and white
而細公司會減省好多
同埋我最憎叫人reply by email 佢轉頭打電話黎跟住又要係email再講多次電話講左乜

認同，mt唔識做人一樣被人玩死
另外我覺得要創業一定要係細公司/startup捱番一年睇你老細有咩好處同壞處，咁樣創業少d撞板

白痴
你細公司跳大難過你大跳細十倍啦
捨易取難咁on9得連燈仔會講得出

大公司啦

嘢就個個都係咁做

最緊要係學做人

磨平稜角、學識忍耐、協商合作

最後坐上悠位

大公司贏。
（親身體驗）
係大公司做得開心好多囉... 俾人屌條氣都順啲

Lm

細公司比人發現你識用一啲同你份工唔關事嘅嘢就仆街，好似Photoshop Ai咁。以後有乜鳩屎嘢都搵你搞

同埋唔可以做好心做啲唔關自己事
因為啲人會習以為常 以為係你負責

大公司多internal system ，細公司咩都靠email
細公司有陣學啲嘢係無用嘅，出面啲人唔用/唔係咁做

咁聽得明有骨要俾咩反應 反枱打佢？

我由大轉細

send email已經分別超大

不能同意更多

真多數直接打過去好過

細公司好多做野亂咁黎 ， 搞得掂就得 ， 學壞晒手勢
仲要好多靠關係， 可以你個上司乜都唔識連excel都唔識用就管晒成間公司行政，d filing 亂到不得了可以嚇死你
所以細公司先係學做人
大公司係學做事

其實無得咁比較，其實好嘅大公司嘅standard或者procedure可以保障到做嘢嘅quality，但香港所謂大公司養好多老屎忽玩政治，果d人出到嚟都係見高拜見低踩嘅濕鳩撚樣。

我覺得主要係睇果個人嘅本質。

細公司交唔到貨會比人炒
大公司交唔到貨無乜人覺

試個間細公司，每年appraisal嗰陣。下年嘅goal 要寫本身職責以外嘅野

“per our phone conversation”

寧願俾個大公司膠層屌，都唔想俾個細公司冇學歷廢老屌

大公司一樣野分幾個人做
每樣野出前多數會問兩問 confirm 多少少野再出
細公司多數一個人跟曬成件野
慣左寫完望兩望就出

我都試過老闆問我工作以外有咩目標

我好直接話無

之後佢望住我

我又望住佢，你眼望我眼望左成分鐘

大公司你做錯野，下手會發現
細公司做錯就等炒

即係點點解炒得咁密

答佢反大媽區買樓

睇完成個post最濕滯應該係細公司當大公司管個啲
利申 做過

老閪都cc曬一陣又俾人話無通知又盛

試過去間極藍既公司見工，問我呢條問題，我玩野答修身、齊家、治國、平天下

最後有offer 但無做：0）

外資satellite office

同意
大公司起碼有d規矩
細公司垃圾老細玩死你都仲得

我覺得係調返轉喎
細公司d野亂到九彩 做野求其 好易學壞手勢
而且多老屎忽 又易有小圈子
搞唔掂人事就咩都做唔成
大公司做野有規有矩
做d野會正路好多
不過去到中上層一樣有好多人事問題

大公司學識做野個遊戲規則係點先

講得好

大細都做過 做野同吹水位都做過
感覺分別係得衣著要求方面

以前細公司d人全部都係大公司出身 所以唔覺得溝通上有分別
不過如果無做過大公司又無實際技能就收得皮

真
連燈先ff中環友但1皮人工

中環金鐘7成office 呎租$80以上 過半$100以上
置地系 ifc 花園道3寶 PP $150 or above
普通office都70~90sq ft/head
corp headoffice 120sqft/head

即係公司平均為每個人交租都$6000~$18000
除左少量最junior staff
根本冇咩人得皮幾人工 因為成本效益低
真正低級可調嘅都嘅左去其他商廈區嘅back office

睇咗啲post 一路講大公司 細公司
但都係無講大細公司定議
點先為大 點先為細？
唔知係咪睇漏

我一路咁睇 有錯請指教

細：聘用少於100名員工的製造業公司和聘用少於50名員工的非製造業公司

過少少界都算細

之後就大

之後就corporate

做IT, 細大公司都做過

上面巴打講既野多數同意

但個人經驗
細公司做野一腳踢，容易躁底
遇到不公平事可以炮吼大屌上司老母
試過同同事隻揪，開拖乜都試過

但大公司多數大家都唔敢亂黎
就算大家幾唔妥對方都唔會表露出黎，做好件事為主

未做過大公司

或者喺細agency同大公司啲客做嘢

不過我啲客send email仲hea過我 唔知係咪見我哋係agency就求其啲

大公司福利一樣可以好閪.

大公司要學識點樣張個job包裝到接個條友無得推.

同埋要攪好多政治野. 做1樣野, 9成時間都係政治, 1成時間先係落手.

另一方面

細公司系統落後

我試過大公司轉去細公司

有一樣大公司㩒個制就gen到既文件，細公司要用2粒鐘切出嚟

不過細公司知道自己流失率高，只要你唔係太過份都唔會炒

無做過大公司又無實際技能
收咗皮

有同事中小企過黎 做野send mail 自把自為 執勁多屎
完全係單打獨鬥開做野的人。。。。

屌人仲要cc埋俾你老細，隔離所有team既老細，諗起都火滾

利申：細agency，啲客係大公司

你哋做大公司可能有好多structure同規則要follow，覺得好有系統咁啦。但我做agency係同定structure嗰班人傾，見佢哋做嘢仲亂過我

人地俾機會你develop自己career方向都唔識把握

細公司上位都難，都有啲爭位同事跣人

有啲人去左 大公司 都頂撞老細
佢會覺得佢做的野係正義 正道 正氣 之後續約就唔見左佢了

exac7ly

有啲行業，大公司會似住自己大，多人想入，壓價壓得好西利

細公司啲人都係好那渣

細公司學野多過大公司，因為乜柒都要自己做

HSBC PCCW

成日見Pccw 班project team 半夜覆我野 又中途換左2個PM 。。。 一定係閪位

港,中資大公司間間都閪, 唔使諗. 不過支那資出錢多d, 港資連錢都無

大公司真係好多危機

我試過有老細屈同事做錯野，之後仲大大聲，係成team人面前話左好耐

大跳細 再番去大 咁會唔會好難？
做緊大 想去細度學多啲野先

我由大學轉左做細公司再轉做大公司搞fintech,都有個共通點
就係都係一腳踢

大公司同大學主要係講點保護自己
大公司上司開明,肯放手比我去試

細公司學好到好多野,大公司就講程序
大公司同大學開會都係英文,同事係唔同時區返工,細公司就廣東話,都係香港人

有啲細公司老細好麻煩細單都要親自approve, 信唔過其他人

轉左去公司A，得罪左上司被炒
去到公司B就遇到武肺，老細要交人
結果去返細公司反而沒事兒

我仲讀緊書 但細公司少啲人 自然少啲冗員 咁樣邊可以做野求其做? 我覺得細公司乜野都要識做 仲多學啲野學 當然未必係你中意做嘅野

調轉好似好啲喎
學做人先啦

我地department 興cc晒俾對家成team人，然後有一次對面有個八婆打嚟屌，話仲咩cc埋俾佢老細

cls

對我嚟講，MNC 500大，全球都有office就大
local 就細

睇老細心態啦
請埋啲親朋戚友嗰啲公司咪麻煩囉
我好好彩，公司得廿個人但個個都做得嘢，無人有機會渣流攤，就好似你想像咁。

不過真係唔係好多細公司係咁

拎黎猜波架姐
禁2個制又唔洗自己做住 幾開心

基本野啦尼D。

簡單講、老細就做。工時以內都好、最怕工時以外。

大公司㩒個制gen到，細公司要搵人gen

Same有時佢地做錯野想自己解決左先 唔想俾老細知佢地

agree!

由大公司轉做freelance 後再做細公司

明顯分別係你會比較有系統做野，同你比其他人更識entertain 腦細同督人做野

濕trading 公司，外國入野返嚟香港賣
咩product 有指定
有咩要develop ，做埋HR , account 嗰份？

間間大公司都係架啦。你咁做即係篤佢。

大公司好多政治嘢，啲嘢煩過西又要經好多層。利申做緊日資大公司好想走，如果唔係支那肺炎今年年頭一早走左

所以大公司出黎既人會比較受得氣，同埋對啲不合邏輯/常理既野接受程度比常人高貫徹到黃子華果套「係咁架啦」既理論既一眾

算係好少事 我好多年前grad左無幾耐入左間好細日本公司做野(但日本母公司係大公司黎) 有個日本呀head同香港呀head香港條死八婆夠膽死拿佢呀囡d功課叫我幫佢做 永世難忘

細公司學到嘅嘢係大公司用唔返

做過間嘢要學識用打字機、

每日用大量時間逐張信痴郵票

所以咪要靠自己囉 SOP唔係細公司唔需要 係好多細公司跟本無resource同methodology去搞
你有心可以整套SOP出黎同老細講架 睇下你有幾在乎自己份工之嘛

睇老闆la, 跟著d垃圾阿頭要做狗, 見過有隔離team 同事返工返到成個死人咁.

大公司跟到好碼頭最重要. 之後就係學射波. 第3就係學睇人媚頭眼額..

On9

有日你自己出黎做生意，勞工法例唔洗識D？會計報稅唔洗識D？

大公司細公司出來似個人
政府出來大懶蛇兼ON9

大公司養大蛇
係有人可以對公司冇貢獻照逗人工

佢地醒呀，覆你email即係俾證據你做佢
當然老閪都唔覆

好撚仆街呢d 個個都唔覆email唔洗做啦

咩叫交波

細公司某程度上會睇到一間公司點運作
D cash flow 點來點走

遊戲係咁玩，你record 個 conversation對方仲可以話佢冇講過，倒轉咬你一啖話你射波。

利申：咁玩過，仲要玩到cc兩個部門director (每部門 ~ 800 - 1000人)

將個問題，工作交俾其他人做

但係點交俾其他人？ 例如我呀姐叫我做野 我叫其他人做咁？

將個bottle neck轉移比其他人
總之唔好pending係自己到

死人都話自己忙有野跟緊，扮舊客搵自己有事要follow 之類

你阿姐叫你做細task 當然快手攪掂佢。

但d task 如果有其他部門或team 要跟，件事就要找對口，之後就係互射既開始。

高招 咁如果有人叫你做野 咁要點推？
之前做過一間大既merchandise 公司 但做左三個月 咩都冇學就俾人炒左

學到野

佢個d 堅老屎忽，但一樣要揀人黎恰。

總之盡快話唔關自己條team事
叫其他人搵返岩既人

咁先點唔俾人恰呢 之前做開細公司俾啲八婆成日陰到

你好叻

萬用詞語 Please advise

你話阿邊個邊個之前好似做開比較熟手
自己就唔係好識做，如果真係要你做，叫佢搵個熟手幫你，一定要舉手搵人幫

全部唔識

即係拉埋人落水？

有人心態要學野

由細到大比班仆街洗哂腦

學你老母呀學

一畢業做左兩年大公司, 跳左出細公司做左四年, 黎緊入返大公司做

細公司玩法都係睇有無老細射你，無咪自己小心唔好比佢陰。手段就自己修為。

你只係陳述返件事實，大公司記住唔做就唔會錯
千萬唔好標奇立意，低調會有好多著數

你地玩得好叻 咁係大公司做 係咪唔好幫人？

做過細公司最on9係全公司得老細一個有decision making power 好多嘢老細太忙就proceed唔到落去

唔好自己dept 出resource

你個間太細到蚊型wor.....大公司一樣可以互射無人肯企出黎。唔爆鑊無老闆肯做

睇你間子公司個口碑點 如果臭既就即係連細公司都不如

有啲行業細公司反而出價會高啲
大公司唔驚無人做 個價好低

大：過百人，多數係mnc ，架構分明
細：少過一百人，本地公司，架構就一定喺一個腦細話晒事

而家喺大公司度做
出email都係會𡁻鳩啲老屎忽高層
唔會睇背景
我老細都buy我

過百人就大公司.............

學識整風水魚缸

有老細射住當然乜都得la 大公司講規矩睇appraisal, 佢寫靚你份appraisal咪得lo

睇吓你點in

大公司計唔計政府部門

想打工就做大公司
想創業就做細公司
完

吊佢老母講開就嬲
大公司咪要幫老細買早餐
收print .寄私人信
有撚分別丫。吊佢老母

我公司一萬億市值 你話呢？ 😂

至理名言

大公司唔使識好多野
最重係有關係 同打好關係
所有野都係點人做
無論你職位高定低
射到比人做當你贏

大公司人工低d喎

笑左.. 公司養左一半廢人

大腳抽射

睇人嚟幫，對自己無so就少啲出手

你做乜大公司呀 😂 我理解大公司都有好多style
有d top嘅又要做嘢 又要social
廢嘅就斗射波

大佬級有冇過人之處？

福利唔係整係人工架大佬
大公司 有保險 醫療卡果d
補假又多
On9 先返細公司

中資
全公司得一成人做野就係香港人..
大陸人吹水射波又一日

係呀，我指一個office多過一百人，未計你公司有幾個divisions 或者多過一個site

計

中環返工但1皮幾人工here
隔離位都係呢個人工 成日笑大家行出條街冇人低人工過我地

叫我？

講野講到1999.

鬥*
殘體狗

好多人吹奏大公司, 但真心講, 講資中資個d所謂大公司, 無人無物唔識刷鞋唔識做狗唔好亂入. 做低層慘過食屎.

點得罪
想知

有人性格只係講物質，一句「人工高福利好」就完，你同佢講其他佢都係話你傻屌返你轉頭
有人除咗人工福利仲睇埋其他嘢，例如自己滿唔滿足、接唔接受到大公司人事嗰種「假」、覺得細公司唔駛咁多行政爽啲

呢個post好多人係前者，一尾踩到細公司正垃圾，只可以話人各有志

細轉大
大轉最大
大公司管過人
再轉番細公司做番d獨立位置

其實分別係大公司做野。無人會為件事
因為大公司既所謂老細都係打工
為求交代。顯示自己識管人。未做好多屎忽野囉

細公司。老細真係老細要揾錢。傾正經野會好快

人工其實細公司都可以俾多過大公司。睇你價值係邊

屌 有幾多人真係有心幫老細搵錢

我做律師樓既
撬我過去果個係師爺，負責搵客既
咁我過到去就跟另一個senior executive做野
一開波見佢滿面笑容，問佢咩佢都話冇所謂，叫我跟自己方法做，做完俾佢approve
後來俾我知道原來佢一路唔妥我，覺得我唔跟佢果套
但我問過佢幾次，佢都笑住咁話我做得幾好，叫我繼續
幾個月後個師爺同我講話senior好唔妥我
所以只能炒左我

睇咗咁多討論，想講做過大公司嘅細team

唔好彩嘅時候，真係集合晒大細公司嘅缺點

細team難爭取到好待遇，又要跟SOP，試過workload係一打十

呢D笑面虎最難服侍. 找到新工就忘記過去LA. 職場跟著閪人就無計

我諗其實都睇工種架，如果係技術含量多的工作未細公司學多D野啦。大公司過度切割工作咩都學唔到

你咩類型先

細公司大撚把垃圾老細玩9員工
以為自己請你反黎好威威
把握每分每秒洗到你盡
但玩9你同時亦可以令自己學精
大公司就大樹遮蔭岩晒啲走精面既人
所以話
大公司冇野學只係for長做長hea

其實講到底根本係睇公司culture多過個size

細公司大佬叫佢收皮啦

總有一兩個埋到老細身邊以為自己好大權
揸住雞毛當令箭
曾經試過細公司有個5x老女人話老細叫佢返黎做
所以周圍大支野屌7全世界
但成公司主要都係師奶
冇人敢出聲屌返佢轉頭
真係睇到眼火爆

細公司見過已婚大老板同佢秘書既關係
果個秘書係從來唔洗做

係大公司已經比人屌到七7分分鐘順手炒埋

大把啦 不過換著大公司就經理同下屬架啦

細公司做過咪算
大公司始終大樹好遮蔭

有 point

細公司 人事>everything

我大公司基層出身，簡單d大公司野可以射博，啱我呢d懶人，呢家折墮要係中小企做，有乜一條友要做撚晒，現在工作量等於前公司的四個人手工作量

做過大公司，其實interview機會會多d

反而細公司人工高 大公司低

有啲人好奇怪 覺得自己一打十 = 能力高
見人地 每次只做一件事 = 廢

其實長期overload 變正常 即係代表萬一真正要開turbo 的時候就會出事。。。

到而家我都未諗得通點服侍呢類人
可能真係要當佢係大佬咩都跟哂佢
就算佢話唔洗都照跟

大公司
學識做人 唔做唔錯 有得射就射 最緊要哄到上司開心 擦鞋係基本 邀功上位都快D 有鑊就扮傻 正正唔係呢種人 所以返得好辛苦

做緊細公司
乜福利都冇仲要日薪
好想快啲過一年攞埋佢個牌就走

巴打觀塘番工？

係大公司嘅框架 但做細公司
做死人咩

做過幾間細公司Sales, 簡直同打雜無分別，見客，自己打單，追貨，約運輸，出發票，追數，跟退貨。初時咩都唔識做做左2間公司都係咁。

到有經驗轉去大公司，先知Sales 唔洗做咁多野

有啲嘢唔方便black and white又想同你deal
就會打電話俾你
然後傾掂數就拿拿林send個email
Per our phone conversation earlier, we agreed on...

做特首唔洗識政治架..厚臉皮+ 識卸膊+ 曉顛倒是非就有資格做

我case係 Fg畢業 無經驗就做左幾間細公司
因細公司請人要求多數唔高
果陣忙到仆街一腳踢，人工又低

但係會重金請個大公司做過既人返黎都唔撚加高d舊人人工所以好明白點解會有人覺得細公司會高人工

依家總算去大公司做，人工高左，野又做少左有d怕轉返細會唔慣

有咩潛台詞嘅例子？

咁好多都未必真係做過大公司
只係羨慕人地就expect大公司乜都好咁解

me就係垃圾細公司俾大粒針，一條友做完個大project炒撚左我
不過聽講最近有個經理攬炒搞到大粒要咩隻大鑊，最後大粒同經理一齊resign,心都涼灑

肯落手己經唔會叫廢. 一打十個d搏上位唔會阻佢.

不過連一個樣都做唔到都大有人在....係港資, 中資大公司返工唔使識做野.

比人針就醒水自己找路走, 大定細都係一樣. 留到比人炒真心無謂...

點解我做過一間MNC sales
見客入單約送貨追數都要做埋

我都係咁

大公司學protocol，細公司學一腳踢

細公司學一腳踢之後俾人兜

都係一腳踢，不過係比人

大公司女同事做女友
細公司女老闆做女友

係 因為細公司係魚唔過塘唔肥。但其實細公司因為個制度同部門唔完善 你會好易插旗同多好多野玩 以工程計

大公司admin喺真係會幫到sales，規矩黎

點先叫細公司

神總結

我經驗係細公司人工低+一星期返6日+7日AL+要OT
仲要乜柒福利都無，話office近地鐵站
轉左大公司完全兩個世界

所以一定唔好一起步就諗住做一世，諗計升上去

同意，大公司係玩招標

未必係話細公司d人唔做得野
而係做事方式既問題
例如話 d文件好凌亂 格式又唔一致 某d重要野居然無record 某d工作年年做法都唔一樣 等等
好多細公司既做事方式 係大公司係完全無可能接受
所以我都唔係話細公司學唔到野 而係好易學壞手勢

大中細都做過。
好後悔一出黎無去大公司做，宜家人工俾細公司壓得太低 細公司好在多野學，因為人唔多乜都要做，但人事上就好睇同事係點，好既你唔會識聽或者學講野。所以初初踩到好多伏。。。
中型就學做人，二十幾人都可以搞好多人事野
大公司就學講野，學推波，有得推就推

呢啲就係我所講嘅嘢啦⋯⋯

睇人眉頭眼額聽弦外之音真係好重要

相對來講，細公司就算有辦公室政治成件事都簡單好多，差唔多可以一眼睇晒，始終人就得咁多...

但大公司唔同，linkage 嘅嘢，上司，老細，唔同部門... 搶功卸膊⋯⋯所有野一層一層複雜好多

有實力嘅當然可以唔靠佢加分啦
但起碼唔好俾佢扣分嘛

可以一下子可以去到唔洗做嘅階段就梗係啦，最慘係總有唔上唔落嘅時候，乜野都唔識，好快穿煲，年中都唔知道兜幾多個咁樣嘅人。

如果後生，覺得係一間公司無乜發展，換下環境係無乜問題。大細公司都有唔同野學到。

大公司正路工序細分化，所以每個人只需要做一少部份，細公司一手包辦係常識。

你CV 間公司名隔離多個 （HSI: 00883) 或者（NYSE.tsla）
睇嗰個即刻以為你好勁

咁佢最後有冇跟番自己果套 重頭改晒你啲野先交上去
係嘅話佢應該覺得同你講多都蹝氣 你比左好多手尾要去執

講真，中係最濕鳩
明明唔係大就扮大
扮有SOP，扮有system
實質都係人治，啲臎層又唔係咩特別出身，純粹老屎忽一名
成日搞埋啲小動作嘥時間

所以最好就係學好點投資
儲夠錢買樓收租
到有幾千萬過億身家就移民英加澳紐退休過人世
打工只係為打本
用返工份雞碎糧黎養家置業
成個觀念已經錯晒

工字唔出頭呀

屌 但係你做sales就係要服侍個客
佢問幾時送貨唔會問admin 都係問返你 你都要問返admin再答客
落單交比admin之前咪又係sales報價先

我都係咁做
我又要補個email 麻鬼煩

大公司細Office

所以我一開始咪話跟佢囉，係佢自己話唔洗 佢後尾收咗我啲嘢，放埋一邊自己從頭做過

同埋唔可以話我錯，只係我嘅寫法同佢寫法唔同，但係意思一樣
佢想我跟佢咪講囉，又要扮大方笑騎騎

揾啦 冇offer係手嗌唔到價架

大公司咪要幫老細買早餐

呎D把口話OK, 心入面唔OK係最仆街. 你真係要做傳心師咁讀佢出黎.

一句講晒我就係太天真
佢扮大方我又真係信

咁講，大公司幫腦細買早餐真係social，細公司乜撚都拍撚擋，叫你砌個system出來，真係....

細公司做 如果係果種KEEP住有生意果D
認真做認真學, 真係做到周身刀 出去一個頂幾個

跟住去第二間公司 見到D廢佬效率低到仆街 會眼火爆

又唔會眼火爆, 不過心諗咁簡單既野都要攪咁耐. 同埋係office太快做完野好悶.

我都係, 因為有個system睇到d人做幾多case
我見住d話好忙好忙果d 一個月做得少過我 但係好似忙到仆哂街咁
我就每日做半日 hea半日反而比條廢佬話我得閒

老屎忽最興架LA, 打開口牌扮忙, 扮重要, 擺款. 都算生存技巧黎既. 因為實有人信.

D垃圾老闆又鐘意1800巡OFFICE, 睇下邊個無扮OT.

痴撚線，呢個都咁多正評
其他行業唔知，金融業一出黎做野一定係有大食大
不過凡事都唔係一概而論

電話唔知點打個個字 😂

或者係嗰件事太重要，點都要打畀你提你即刻要睇要覆

都係嗰句啦，呢啲係證據嚟。

大公司成日養哂成班癈柴是非精日日係公司玩政治小圈子都唔係做野，利申做左五年細公司轉咗兩間大公司都唔係幾慣，啲人番工唔係做野的好煩

Yes，我開頭唔識玩無留停件垃圾同事既證據，而家口同鼻拗，做乜都好記住send e-mail

呢d人根本on9 諗點樣滿足個白痴只會令你精神衰弱

細公司所以人工唔一定差。

你如果有乜文件audit其間簽過名
出左事咪可以射落你身

屌。真係

Sd左email到補電話我都會如果件事係urgent
但大前題係你sd左email先囉

Fresh grad點分個間大定細
Google? 有冇上市嚟分？

做左好多年audit狗
樓上應該係small potato, 志在搵個人隔開auditor 同acct/fin 同事

經一事蔡一智

一腳踢 有時間比你學同錯就好
有啲公司一腳踢預左你 樣樣精 但出得果20k
20k 我去做行政工作文職都得啦

咩輸入法?

細公司學野 係 做左就算 唔理你亂到一舊屎 交左貨就係咁先
大公司 你做到過幾層approve 做hea少少頭尾野都比人屌

真係大公司, 每個title 有個salary range, 每年加人工又有個range
你唔轉工人工唔會加得去邊

細公司老細鍾意一年加你三次人工, double 你都得

利申: 冇做過細

我屌，好撚firm

之前做過一日又係得十幾人
2team sales team 加埋7條友
1team maintenance team 2丁友
Account又4條友
Admin又4條友
貨倉又3條友
全部部門都想大家死 完全無交流

細公司要睇老闆，開得十年以上應該有料大把野學

喺大公司跟著個弄權擦鞋仔就注定無運行，無關你能力事

十幾人港資同listed NMC 都做過

真
以前大公司做 工作已經夠忙 每日重要同其他部門玩辦公室政治 發生事上來第一時間係講唔關我事 之後就好嚴肅咁追究責任 當你想處理好個問題減低損失時 其他部門就會即時如釋重負咁將個波推比你 然後完全唔理 推出去就贏 唔理件事就當無事發生 到件事惡化就loop一次以上步驟

屌佢老母試過我呢邊明明係back office對客但倉就夾硬塞d pack貨工作落我地到

岩岩返左間得幾丁友既細公司一個月

宜家已經每日來回十幾廿個email

唔係太認真, 呢到只係鳩UP. 其實只係講緊TEAM/OFFICE/公司culture

細公司有excel

咁出事就死你先

我都係講物質，因為太多細公司係物質又比唔到人又無所謂心理上精神上既補償